{
    "question": "Jelaskan pandangan golongan muda terhadap proses kemerdekaan indonesia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "mereka menyatakan agar kemerdekaan harus cepat di laksanakan oleh ir. soekarno dan drs. moh. hatta<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "pandangan gol muda ,ingin mempercepat kemerdekaan karena ingin memperoleh negara yg merdeka ,bebas dari penjajah. gol muda tdk stju bhwa indonesia diberi kmrdekaan oleh jpg(krna gol muda tahu bahwa itu merupakan rencana licik jpg)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kemukakan-latar-belakang-munculnya-pemberontakan-arpa-di-bandung-717",
            "question": "Kemukakan latar belakang munculnya pemberontakan arpa di bandung 1950\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>Pada saat pertama pemerintah RIS- yang\n mana Dr Moh Hatta jadi Perdana Menteri tak sedikit kesulitan yang \ndihadapi oleh Pemerintah. Baik rongrongan dari luar, maupun dari dalam \ntubuh sendiri.Pembentukan APRIS \nternyata menimbulkan ketegangan-ketegangan yang mengakibatkan terjadinya\n serentetan pertumpahan darah Diantara kalangan TNI sendiri ada \ntantangan dan keengganan untuk bekerjasama dengan bekas anggota tentara \nBelanda, dengan KNIL, KL, KM dan sebagainya yang dilebur kedalam APRIS.Sebaliknya\n dipihak KNIL ada tuntutan agar bekas kesatuannya ditetapkan sebagai \nalat dari Negara Bagian. Juga tantangan dari eks serdadu KNIL yang \nmerasa was-was akan nasib mereka jika dilebur dalam tubuh APRIS bersama \ndengan TNI. Mereka takut kehilangan kedudukannya kalau Belanda pergi \ndari Indonesia.Diantara mereka \nadalah gerakan apa yang mereka namakan \"APRA\" (Angkatan Perang Ratu \nAdil) dibawah pimpinan Kapten Raymond Westerling. Ya, Kapten inilah yang\n dengan para pengikutnya pada tahun 1947 telah membuat terror di \nSulawesi Selatan yang terkenal bengis dan kejam dengan pembantaian dalam\n waktu singkat mencapai sekitar 40.000 korban rakyat Indonesia.Dengan\n menggunakan nama \"Ratu Adil\" Westerling mencoba mengetahui rakyat \nIndonesia, seakan-akan merekalah yang \"ditungggu-tunggu\" rakyat sesuai \ndengan ramalan Joyoboyo, dan mereka pulalah yang akan memerintah \nIndonesia yang rakyatnya sudah lama menderita.Ketegangan-ketegangan\n pun terjadi dalam pertentangan politik yang menajam antara golongan \n\"Federalis\" yang tetap ingin mempertahankan Negara Bagian terhadap \ngolongan \"Unitaris\" yang menginginkan Negara Kesatuan.Tujuan\n APRA sebenarnya untuk mempertahankan bentuk Federal Indonesia, oleh \nsebab itu beberapa Pengusaha Perkebunan dan tokoh-tokoh Belanda berdiri \ndi belakang Westerling.Kebrutalan\n APRA menjadi-jadi, karena mereka telah memberikan \"ultimatum\" kepada \nPemerintah RIS dan Negara Pasundan, supaya mereka diakui sebagai \n\"Tentara Pasundan\" dan menolak untuk membubarkan Negara \"boneka\" \ntersebut. Sudah tentu \"ultimatum\" tersebut tidak digubris oleh \nPemerintah RIS, yang sebagaimana diketahui Perdana Menterinya adalah \nBung Hatta.Maka pada tanggal 23 \nJanuari 1950 pagi-pagi benar dengan diperkirakan membawahi 800 tentara \nKNIL, terdiri dari pelarian-pelarian pasukan payung, barisan pengawal \n\"Stoottroepen\" dan polisi Belanda dengan dilindungi oleh kendaraan \nberlapis baja, mereka \"menyerbu\" kota Bandung. Dan untuk beberapa \nlamanya mereka dapat \"kuasai\" kota Bandung.Setiap\n anggota APRIS (TNI) yang mereka temui-baik itu bersenjata atau tidak \nditembak mati di tempat. Perlawanan dapat dikatakan tidak ada, karena \npenyerbuan tersebut tidak terduga sama sekali. Pun mengingat \nkesatuan-kesatuan Siliwangi baru beberapa saat saja memasuki kota \nBandung, setelah perdamaian terdapat sebagai hasil KMB. Staf Divisi \nSiliwangi yang pada hari itu hanya dijaga 15 prajurit, diserang dengan \ntak terduga. Seorang Perwira menengah-Letkol Lembong tewas menjadi \nkeganasan APRA. Dalam penyerbuan APRA ini 79 anggota APRIS/TNI gugur.Pemerintah\n RIS untuk memperkuat pertahanan kota Bandung mengirimkan bala bantuan \nantara lain dari kesatuan-kesatuan polisi dari Jawa Tengah dan Jawa \nTimur, yang ketika itu sedang berada di Jakarta. Pun pada hari itu juga \nTNI dapat mengkonsolidasi kekuatannya, dan akhirnya gerombolan APRA \ndapat dipaksa mengundurkan diri kota Bandung.Operasi\n penumpasan dan pengejaran gerombolan APRA ini yang sedang melakukan \ngerakan mundur, segera dilakukan oleh Kesatuan TNI. Dalam suatu \npertempuran di daerah Pacet pada tanggal 24 Januari 1950 pasukan TNI \nberhasil menghancurkan sisa-sisa gerombolan APRA.Di\n kota Bandung juga diadakan pembersihan dan penahanan terhadap mereka \nyang terlibat, termasuk beberapa tokoh Negara Pasundan. Setelah \nmelarikan diri dari Bandung, Westerling masih ingin melanjutkan \n\"Petualangannya\" di Jakarta. Ia merencanakan gerakannya untuk menangkap \nsemua Menteri RIS yang sedang menghadiri Sidang Kabinet dan \nmembantainya, persis semacam apa yang pernah Westerling lakukan dulu \ndengan rakyat Sulawesi Selatan tetapi gerakan tersebut dapat digagalkan,\n dan ternyata bahwa \"otaknya\" adalah Sultan Hamid II, yang juga duduk di\n Kabinet RIS, tapi zonder portofolio.<span>Sultan\n Hamid II dapat segera ditangkap, sedangkan Westerling setelah melihat \nkegagalannya APRA di Bandung dan juga gagal usahanya \"menangkap\" para \nMenteri RIS dalam Sidang Kabinet RIS di Jakarta, sempat melarikan diri \nke luar negeri dengan menumpang pesawat Catalina milik Angkatan Laut \nBelanda, dan dengan demikian berakhirlah \"petualangan\" Westerling untuk \nmengacau di Indonesia yang telah membawa korban Rakyat Indonesia \nberibu-ribu banyaknya, dan tak akan dilupakan oleh Bangsa Indonesia \nselama-lamanya. )Penulis adalah pejuang 1945)</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hubungannya-pariwisata-dengan-kegiatan-ekonomi-249",
            "question": "Apa hubungannya pariwisata dengan kegiatan ekonomi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena hasil dari pariwisata seperti penjualan tiket atau penyewaan barang dapat membantu penghasilan sehingga berpengaruh bagi ekonomi.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hubungan pariwisata dengan ekonomi adalah, jika parawisata disuatu daerah bagus, maka akan banyak orang yang mengunjungi daerah itu dan akan akan banyak suatu barang yang khas dari derah itu maka akan menambah ekonomi dari daerah itu.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-ketahui-tentang-sistem-distribusi-semi-langsung-575",
            "question": "Apa yang kamu ketahui tentang sistem distribusi semi langsung ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pada sistem distribusi semi langsung, produsen menjual barang dan jasa hasil produksinya melalui pihak atau toko miliknya sendiri</span>.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pda sistem ini, produsen menjual brng dn jasa hsil produksi kepda pihak atau tokonya sendiri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berilah-contoh-tindakan-ekonomi-yang-didorong-oleh-motif-651",
            "question": "Berilah\u00a0Contoh\u00a0Tindakan\u00a0Ekonomi\u00a0Yang\u00a0Didorong\u00a0Oleh\u00a0Motif\u00a0Ekonomi\u00a0!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tuan rajasa melakukan investasi surat berharga, ibu Ani lebih memilih menyimpan emas dan berlian. itu merupakan contoh motif spekulasi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-macam-barang-tambang-menurut-uu-no-11-tahun-1967-695",
            "question": "Sebutkan 3 macam barang tambang menurut uu no. 11 tahun 1967 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong>macam barang tambang menurut uu no. 11 tahun 1967 : </strong><br></span>1.) Golongan A (bahan strategis). yaitu  strategis bagi pertahanan/keamanan negara\n     atau bagi perekonomian negara<br>2.) Golongan B (bahan \nvital). <span>bahan\n     galian yang dapat menjamin hajat hidup orang banyak.</span><br>3.) Golongan C (bahan tidak strategis dan tidak vital). bahan tambang yang tidak masuk antara golongan A dan B<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-nelayan-zaman-dahulu-dengan-nelayan-masa-kini-854",
            "question": "Perbedaan nelayan zaman dahulu dengan nelayan masa kini",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dulu menggunakan angin dan bina5ngeri sebagian kompas.  sekatang mesin dan kompas",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "nelayan pada zaman dahulu masih menangkap ikan secara tradisional \nmisalnya <br>dengan memanfaatkan agin laut dan angin darat sedangkan pada \nmasa kini sudah menggunakan teknologi modern seperti mesin speed boat.Perbedaan yang paling menonjol adalah alat yang dipakainya, mulai dari alat pancing, jaring dan kapalnya<br>dan rasa keberaninnya pun berbeda.tergantung sifatnya yang di wariskan .<br>semoga membantu dan bermanfaat :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-saya-ya-jawab-soal-ini-39-masyarakat-indonesia-yang-mu-212",
            "question": "tolong saya ya jawab soal ini \u00a0 39. Masyarakat indonesia yang multikultural, memiliki struktur sosial yang beragam, memiliki perbedaan-perbedaan dalam hal selera, nilai dan norma sangat berpotensi menimbulkan... a. konflik b. perubahan sosial c. perubahan kebudayaan d. mengembangkan kesadaran sosial",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban silla adalah A",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-pakaian-adat-111",
            "question": "Apa pengertian dari pakaian adat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pakaian adat adalah simbol sandang pada suatu daerah yang memiliki identitas dan diciri khas kan sebagai simbol budaya yang relevan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kerjasama-ekonomi-internasional-366",
            "question": "Contoh kerjasama ekonomi internasional\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ekspor import antar negara\npinjaman dana dari bank dunia atau negara lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong></strong>Kerja sama ekonomi multilateral adalah kerja sama ekonomi yang \nmelibatkan banyak negara dan tidak terikat oleh wilayah atau kawasan \nnegara tertentu. Kerja sama ini bisa dalam satu kawasan seperti ASEAN, \nMEE tetapi dapat pula kerja sama antarnegara yang berbeda kawasan \nseperti OPEC, WTO, dan IMF.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-barang-tambang-enegi-migas-dan-non-migas-797",
            "question": "Jenis barang tambang enegi migas dan non migas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo migas = minyak dan gas\nkalo nonmigas = selain minyak dan gas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}